\chapter{KẾT LUẬN VÀ ĐỀ XUẤT KIẾN NGHỊ}
\section{Kết luận}
Sau thời gian thực tập và triển khai đề tài 
\textit{``Hệ thống Tự động hóa Truyền thông và Thương mại Điện tử cho Doanh nghiệp ứng dụng Chatbot Zalo''}, 
tôi đã hoàn thành các mục tiêu đặt ra và thu được nhiều kết quả đáng khích lệ. 
Đây không chỉ là một dự án kỹ thuật mà còn là trải nghiệm thực tiễn toàn diện, 
giúp tôi rèn luyện tư duy, kỹ năng nghề nghiệp và phong cách làm việc chuyên nghiệp. 
Những kết quả đạt được có thể tóm gọn như sau:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Kiến thức chuyên môn:} 
    Nắm vững cách thiết kế và triển khai hệ thống tự động hóa dựa trên Make.com, n8n, WordPress, 
    Zalo API, Google Sheets/Drive, Supabase và PostgreSQL. 
    Hiểu rõ tích hợp AI để sinh nội dung (text, hình ảnh, video) và xử lý dữ liệu trong các workflow, 
    từ đó hình dung rõ hơn về hệ thống truyền thông -- TMĐT khép kín.
    
    \item \textbf{Xử lý dữ liệu và tối ưu hóa quy trình:} 
    Có kinh nghiệm triển khai pipeline tự động từ Google Sheets $\rightarrow$ AI $\rightarrow$ Make.com $\rightarrow$ WordPress/Fanpage/YouTube. 
    Quản lý dữ liệu sản phẩm/khách hàng với Supabase/Postgres, tối ưu bằng phân trang, cache, batch request để tiết kiệm chi phí API.
    
    \item \textbf{Phát triển web và quản trị hệ thống:} 
    Xây dựng và quản lý website thương mại điện tử bằng WordPress với đầy đủ chức năng bán hàng, 
    đồng bộ dữ liệu sản phẩm từ Google Sheets/Drive. 
    Triển khai plugin, theme và tối ưu UI/UX cho khách hàng.
    
    \item \textbf{Kỹ năng làm việc với Chatbot và API:} 
    Trực tiếp triển khai chatbot Zalo bằng n8n + Zalo API: tiếp nhận tin nhắn, phân loại intent, 
    phản hồi AI, gửi hình ảnh sản phẩm từ Google Drive, cung cấp menu sản phẩm. 
    Nâng cao kỹ năng lập trình API, bảo mật token và mở rộng nền tảng Zalo.
    
    \item \textbf{Kỹ năng làm việc nhóm và quản lý dự án:} 
    Áp dụng Agile/Scrum mini trong triển khai: thiết kế workflow, kiểm thử, tối ưu. 
    Rèn luyện kỹ năng phân tích yêu cầu, quản lý thời gian, báo cáo tiến độ và tinh thần trách nhiệm khi làm việc nhóm.
    
    \item \textbf{Tư duy và tác phong chuyên nghiệp:} 
    Chuyển đổi tư duy từ sinh viên lý thuyết sang kỹ sư hệ thống thực tế: 
    sản phẩm phải ổn định, dễ bảo trì, bảo mật và tạo giá trị cho khách hàng. 
    Hình thành tác phong kỷ luật, chủ động học hỏi và giải quyết vấn đề.
\end{itemize}

\noindent
\textbf{Tóm lại:} Kỳ thực tập này giúp tôi trưởng thành rõ rệt về chuyên môn lẫn kỹ năng mềm, 
tự tin triển khai dự án thực tế và tích lũy nền tảng vững chắc cho sự nghiệp. 
Kết quả đạt được không chỉ đáp ứng mục tiêu học tập mà còn góp phần nhỏ vào việc xây dựng giải pháp ứng dụng thực tế 
cho doanh nghiệp vừa và nhỏ trong quá trình chuyển đổi số.

\section{Đề xuất}
Dựa trên quá trình thực hiện và kết quả đạt được, tôi đề xuất:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Mở rộng và hoàn thiện tính năng hệ thống:}
    \begin{itemize}
        \item Tích hợp cổng thanh toán trực tuyến (Momo, VNPay, ZaloPay).
        \item Bổ sung tìm kiếm nâng cao (full-text search, Algolia/Typesense/ElasticSearch).
        \item Tăng cường chính sách khuyến mãi tự động bằng AI.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Ứng dụng sâu hơn công nghệ AI/ML:}
    \begin{itemize}
        \item Phát triển hệ thống gợi ý sản phẩm thông minh (Recommendation System).
        \item Nâng cấp chatbot thành AI đa nhiệm: gợi ý sản phẩm, hỗ trợ thanh toán, xử lý khiếu nại.
        \item Ứng dụng AI để sinh báo cáo phân tích bán hàng.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Tối ưu và kiểm thử diện rộng:}
    \begin{itemize}
        \item Load testing với hàng nghìn người dùng giả lập.
        \item Kiểm thử chatbot và website trên nhiều thiết bị.
        \item Tích hợp Firebase Crashlytics, Google Analytics, Supabase Monitor.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Định hướng cá nhân:} 
    Sau khi tốt nghiệp, tôi mong muốn tiếp tục làm việc tại các công ty công nghệ/digital agency 
    phát triển giải pháp chuyển đổi số cho doanh nghiệp. 
    Với kinh nghiệm đã tích lũy, tôi tin rằng có thể đóng góp vào các giải pháp tự động hóa truyền thông, 
    TMĐT và ứng dụng AI/Chatbot trong kinh doanh.
\end{itemize}

